屋企老人家唔想去老人院，仲有咩方法

大小二便 不能自理
血壓高，心率不正
聽力，視力 有問題
雙腳無力 行動不便，多數要坐輪椅

後生都要番工，一係已經有另一頭家
屋企得番個退左休既老人家有時間照顧
但得一個退休老人家照顧，都好辛苦下

所以打算安排佢入老人院
但老人家一聽到要入老人院，就好激動
所以想請教下大家仲有冇咩方法幫輕下

請工人姐姐搞

屌你老母，咁快想霸左人地間屋。

請個菲傭照顧老人家

日間護理中心

另外老人院 申請麻唔麻煩
聽講要排好耐
收費都唔平

政府津貼點申請，津貼金有幾多，易唔易批
好多問題，一頭煙
好撚徬徨

希望有經驗既巴絲 分享一下
講多d都唔怕

請工人囉

你個目標問就問仲有咩方法，但係你自己就一心一意想踢佢入老人院

快嘅都肯定好閪

個個請得起咩

老人家好抗拒有陌生人
而且信唔過d工人姐姐
怕人哋偷野，虐待佢

請菲傭平過比錢住老人院啦

如果有方法解決，都唔想送佢入老人院

個個都請唔起咩

Resign
一齊拎綜援

講到好似老人院就唔會咁

我諗唔係普通賓賓搞得掂
應該要有經驗 照顧開病人先得

佢係你老豆老母？定係你另一半個老豆老母？

老人院起碼每個月一皮
請菲傭仲平

起碼唔怕比人搞亂間屋先

除左搵個抵得諗既工人姐姐之外

無

因為請工人姐姐之後個2個老人家又會有問題

請夠2個都得

老人院 仲貴過請工人

Day center/ maid
你唔會攪得掂 我覺得佢未去到last moment 一軟要送佢去老院
就請住工人先
好多老人家唔想去老人院
入左去出唔返黎 而家仲要無得探 只會愈住愈差

而家住緊醫院定出左院?
住院既話就搵醫務社工跟 做評估 排長期護理服務
係屋企既話就搵返長者鄰舍中心做評估
老人家幾多歲?
如果評估佢缺損程度高 綜援多數都會cover到老人院既錢
其實院舍一定係最後一步 最好當然有日間護理/有個姐姐
政府資助院舍一定要排返咁上下時間
私院9成都係差

但晚上大小二便都辛苦
搞到另一位退休老人家
長遠黎睇，二個都辛苦

搵醫務社工協助。

有得揀都唔好送去老人院
去左老人院你預左佢身體會差過宜家一倍
同等死無分別

係有呢種姐姐的
我家族入面有個長輩就長期行動不便
唔請工人真係搞唔掂
你話難請同貴就梗㗎啦，厭惡性工作都要做
但條數唔會差過入老人院好多

驚人偷嘢咪裝CCTV
順便監測住老人家有冇突發情況

冇人想住老人院的，入去見唔到屋企人又行動不便同等死冇分別

搵社工啦

同你情況差唔係好遠
想講無乜工人肯做照顧老人家
仲要係大小二便不能自理個種

我屋企個工人收$5000
再加佢想食咩都買俾佢
都好驚佢走

打科興

你請左工人就唔探佢？
佢搞亂你唔識屌佢 同埋換另一個？

樓主想霸左人間屋就出聲啦
扮乜嘢

隔離兩星期加三星期，請得黎都訓著

冇得直入嘅你請住啲日間護理中心或者工人先 過多半年再唔ok 先再入去 咁先冇咁多阻力

Y

依個時勢 請工人未必平過住老人院

而家疫情出入境限制，請姐姐唔係咁易
請到都要等佢黎到，仲要份工照顧需求高，你要加油

係你怕定老人家怕？
問下佢想陌生人黎照顧，定想去陌生地方住？

你白痴兼無腦

前晚達哥個人中之龍7老人院幫到你

比多啲錢請工人啦。屌你老母，給個幫你班仆街換屎片，賺錢養大你哋有無嫌你煩先？

兩害取其輕，係屋企點都舒服啲

認同

老人家係窮 L 定有資產
如果係窮 L 嘅, PM 我
有資產嘅我幫你唔到

情況都好反覆
差果時都要入醫院
醫院個社工就話排政府一定耐，起碼幾年
私家就快d 不過要自己去睇吓個環境

私家係唔係都可以申請津貼

仲以為私家係好過政府野

老人院入面嗰啲全部熟人嚟㗎？

住老人院=等死

可能路係佢老豆老母，可能係佢另一半既老豆老母

老人院=等死

老人院仲衰啦

你哋唔想用其他方法解決啫

請兩個工人啦

一個唔得咪兩個工人
兩個工人都係9000蚊

一日要沖幾十個人，仲限時間
除左行刑式除晒衫排隊沖身真係好撚難搞

我冇話咁做係正常同合理
但現實就係私院肯撚定會縮數減人

你請姐姐都不過係照顧一個老人家
只要唔係心理唔正常
佢多咁多時間hea咁平時做嘢點都唔會太閪

留喺屋企都係

當初你唔識大小二便都係佢地搞
依家情況調轉你就咁對佢
講真 因為好多個入咗去出唔返黎 住到死 又冇人探
所以個個都唔想去老人院
咁咪大家辛苦少少囉 最多都係幾年啫

多謝你

請私家看護
老人院真係環境勁差⋯⋯同埋老人家未必習慣

老人院入咗去，d老人家好快bye bye.

抑鬱、照顧唔好、冇人關心，虐待

只能說你都會有老既一日
老左俾人踢你入老人院你咩感受

老實講，樓主講既情況
俾我既話不如死左佢算

你係唔撚係假膠來架？
唔係嘅話你都幾撚自私冷血

有用尿片？

搬過去同仔女一齊住架姐 呢啲嘢睇有心定冇心架姐

樓主正仆街，只係諗自己同間屋。呢啲仆街仔，一開始落撚咗咗佢算。生舊叉燒好過生樓主。養撚到你咁大，細個又幫你執屎執尿，而家驚請個工人會整亂間屋。

係啦 講啲嘢毫無邏輯
話老人家怕陌生人所以唔請工人 老人院入面未仲多陌生人
講大話都唔諗清楚啲先 好趕住要間屋呀？

我指樓主條仆街打

你試下每日幫個七八十歲嘅老人家清幾次屎尿, 餵三餐, 同沖一次涼
唔使好耐, 試一個禮拜就夠, 睇你會唔會咁平和咁講野

講係天下無敵, 照顧過你先知係咩味道

大小二便不能自理既話其實老人家都辛苦

我諗個老人家都係咁覺得
心理 情緒上一定變到好負面

反而留係屋企 心理上會安樂好多

真
我真係寧願死都唔想要搵人同我執屎尿

私家老院既話，你搵醫務社工幫你申請傷殘津貼啦，會cover到

同佢講申請左排住先
座底都排成四五十個月
到時排到重攪得掂既咪唔要個offer由頭排過
四五年後咩景況邊個知🤷🏻‍♂️

安樂死

將屋企變成老人院，請工人，自己搬走

你辭職照顧佢咪唔洗人幫手囉

不能自理既應該都少於4 5 年

扮撚哂野

你同清楚屋企人溝通先
咪懶係好心以為自己有幾個錢送入老人院就幫咗手
照顧嗰個係咪覺得好辛苦 嗰種辛苦係咪可以分擔
你自己為人仔女個責任，做唔到執屎執尿，係咪都可以減輕老豆啲情緒同疑心

你送佢入老人院，而家情緒咁激動，佢只會覺得被遺棄，咁你等同送佢去死係無分別
對你自己嚟講，佢因為咁樣而死，你個內疚感仲撚重呀

俾多d人工實搵到人肯做， 通常年紀大d都肯， 搵多d錢返家鄉起樓

單對單就話姐
仲有另一個老人家睇住都偷到野咩

成班話人想攞人間屋都真係on99

照顧一個生活唔可以自理嘅人好辛苦
每一次去廁所都要睇住佢
定時三餐要煮埋俾佢
而你根本唔會夠膽放佢自己一個係屋企然後去翻工
請工人姐姐/老人院/日間護理中心先係解決方法

上個星期日工人放假，點知屋企個老人家瀨屎要我抹乾淨真係會辛苦

你同老人院比下咪知
係私院姐姐閪定在家工人姐姐閪啲

搵下社工問下有無嘢可以幫到手
我屋企人又係咁
不過最後喺佢無得選擇下幫佢講咗工人

樓主怕個老人家死係屋企搞到間屋變凶宅

有用，但換片 洗野 都好麻煩

D人一上網就好撚鐘意做判官
唔知頭唔知路就屌撚左先
又唔係你照顧緊係大大聲

事實黎

你細個果時老豆老母幫你換就唔麻煩？

工人四千蚊左右
但要有房俾人訓

殘酷現實
屋企都有時有人同佢地講幾句
雖然唔係多野, 都叫有D野比佢整理下, 郁一兩下
但入到老人院無人同佢地交流
又會怕佢地跌親, 唔比佢地亂郁
會退化得更快, 好快賣單

唔係想引戰
但係樓主要番工,老人家失禁幾時都會發生. 如果真係唔想送佢去,一係請下啲百本卓健個啲散工hca照顧. 當然價錢上會比工人貴.
試過有case唔想入老院,家人冇請看護. 最後case fall左,斷左骨. 最後都係入老人院

唔係話有無實際偷野
只要有懷疑都搞一大輪

宜家啲老人家心態好特別架

老人院正正常常行得走得嘅就平少少
你又大小便不能自理 +$$$
行動不便 +$$$
血壓高即係要有藥物方面嘅照顧 +$$$
加加埋埋請工人仲抵

係個老人家驚，睇清楚d先啦 鷹眼！
唔想同你呢啲無建設性嘅人嘈

樓主可唔可以交代多D背景？
本來住緊公屋/私樓？
結左婚未？
有冇其他兄弟姊妹？

幫佢快啲搞掂

住老人夠你請幾個

個老人家係你細個果陣都係咁照顧你

你細個毛都未出齊啦

咁你有冇幫過先？
唔好得個講字

請人工唯一方法

的佢打科興
你都係想咁姐

老人院係全部陌生人

成班鷹眼，然後將自己想法投射係我身上

事實係個老人家真係咁講
又唔想請工人
又唔想入老人院

我都好想有其他解決方法

老人家驚陌生人，樓主就唔請工人。
同時個老人家都驚去老人院，但係樓主就上連登開post問有咩方法送佢去老人院

關係要時間建立

有工人就話老人家驚工人偷野
係老人院仲人多眼雜啦
有方法解決 有 帶佢去打科興囉

講閪咩
班人淨係識企係道德高地
以前可以1個搵錢一個汶仔
或者2個搵錢請返個工人
而家樓主照顧邊個出去搵錢比佢洗
請人照顧bb同照顧長者都唔同價啦

佢地眼中工人=萬能

高質

希望佢老豆賣左層樓佢
請人照顧都好過比錢呢個仆街仔

有
屋企老人家中過風 半邊身郁唔到 咪又係咁照顧
辛苦實辛苦 實有唔想照顧既時候
但諗起佢細個都係咁照顧我 可以有咩怨言

"氹佢落搭"

好方法

我阿嫲個工人上年有一日買菜貴左一蚊我阿嫲話佢落格話佢好撚醒精甩尾講左兩日

唔洗佢落手做就個個企到天台咁高
照顧小朋友同老人家完全係兩回事
唔明既睇下一念無明金燕玲先

加錢乜都有

True

十個有九個都係咁

我嫲嫲之前同你case差唔多
直接請姐姐解決啦，好過老人院太多
難係難在唔容易請

唔一定耐
睇你缺損程度
完全照顧唔到自己嘅話
兩個星期都批到
同埋可以排到護養院
有唔同程度，可以有nurse嗰啲
不過你唔會說服到你老豆㗎啦
呢個真係最後一步 照顧嗰個話想放棄
先會咁做 但你上得嚟問 佢又唔似咁冇人冇物
起碼真係可以夾個工人姐姐 有照顧體弱經驗 呢啲你同啲仲介request 就得㗎啦
你預一定係要你哋幫手減輕疑心㗎啦

連登仔最多學生, 佢哋老豆老母仲返緊工養佢哋

自己唔記得放左邊就會屌個外人偷嘢

你有無試過幫老人家換片？

諗到喇
租多間屋 請2個工人
分開2個老人家照顧

你叫條廢老打科興囉

係

過身之後先發現d外套好多錢

又一個文盲鷹眼
我開post 已經問 除咗送入老人院，仲有咩方法
即刻唔到最後一步，我都唔想送

你唔洗返工？
返工嗰陣邊個照顧
定你好有錢全日係屋企24小時照顧佢？

佢依類唔止日常野要照顧 仲要有人regular 同佢做medical check 一定係老人院最安全 不過等covid好啲先啦 依家探老人院好煩 你keep 住每日探佢會好好多

你諗下自己老左想唔想入老人院

租多間附近既屋
分開2個老人家
有需要個個請工人照顧

過年啲利是少左封20蚊都打鑼打鼓話有人拎多左
好撚癲

老人院好話唔好聽，好快l送佢一程

請2個工人

唔好扮啦
人哋提議請工人你就話老人家唔肯直接ban人
跟住老人家唔肯入老人院你又係咁問點樣排老人院
根本你自己就已經有決定點做

同問，我爺彈出彈入，一時又肯一時又唔肯

其實好多老人家都係咁,主要係溝通唔到
同埋你一下就隊佢去老人院,個感覺好似被遺棄
你要同佢分析2件事,最好緊係引導到佢揀工人姐姐

老人院有政府資助，請菲傭要有地方比人住唔好淨睇人工其他雜費貴過人工，假期你咪又係照顧返老人家

有錢咪解決到 不過唔知你屋企老人家咩condition 搵社工問下再assess 下睇下需要咩level既care 先

你先係唔係假膠？大小二便不能自理係講緊你要最少每兩個鐘換一次片，仲未計佢自己不定期叫你想要換，坐輪椅即係講緊要一日幾次轉移，血壓高心率不正即係講緊你要每日度住血壓仲要唔知使唔使篤針，加埋晒呢D係要一個後生有氣力既人全天候照顧，你要返工放工維持生計，試問點樣做到？

夾硬照顧唔係唔得，但年中照顧者爆煲搞到倫常慘案都唔係少數，你坐屋企舒舒服服講批判說話係輕鬆既，但有無設身處地體諒過佢地辛酸呢？

你唔想照顧可以唔生喎

你老人家夠話唔想去老人院
但你仲問老人院 申請麻唔麻煩 政府津貼點申請
你一心想踢佢入去就唔好開post問

個個建議你請工人 但你又話咩偷野搞亂間屋
你都係想呢到D人答你 老人院正呀 快D送佢入去啦

一係老人院，一係姐姐，比他選

佢坐係度un un腳講呢d係輕鬆既

數據上一半老人家捱唔過半年 不過其實好睇身體狀況

我問 係因為唔清楚
呢個情況 當然知道越多越好啦
問多二句又要比你質疑

除咗請工人，送入老人院 仲有冇第三個方法？

又唔提供資料，又無建設性
你留屋企抖啦！

兩個都唔揀就打科興

巴打 一齊加油

你收皮算啦

老人院郁下就掟老人去公立醫院
唔想孭上身
錢就照樣收
係咁不停將佢掟出掟入

中國人鍾意調和，你先話送佢去老人院，之後退一步話請工人，佢一定應承你

總之將心比己啦，你老左都唔會想入老人院啦。

仲有pressure care pain management 呢

呢家請唔到工人

大把人講撚咗請工人，你都咁多藉口
你都係想人哋支持你拎個老人家去老人院姐
如果你咁大壓力你屌屌我你會開心啲，我完全冇問題㗎
不過事實上，你都喺自己角度黎諗冇諗過老人家囉

送佢返鄉下

真心多謝你哋
終於感受到愛

現實你就算住屋企都有可能成日call救護

咁又唔見你問下邊間請工人agent抵？

我朋友屋企近排經歷緊差不多情況，佢屋企人經agent搵到個現成完約工人，有照顧開患病老人家經驗，開價比平時貴少少，大約5300-5500，老人院一定仲貴，有一萬蚊資助但自己都起碼要貼6-7000。

我呢方便 有慨念
唔洗你操心
當然你想提供，我都好歡迎

請工人要睇埋佢願唔願意照顧大小二便同埋有冇醫療需要，有醫療需要請工人就應該唔得了

老人院預舊式6k到靚既10k around已包哂
睇埋租位定買位，你呢個應該就租因為你唔係按樓買位

有d靚d院舍會大少少新d開哂電視
如果冇人手要耐性d解釋佢聽了

你同班細蚊仔講 佢地識閪咩
到佢地真係有個份責任要照顧一個生活不能自理既老人家 佢地就知樓主點解會咁樣做

我好快同你遇到同一問題, 而家都要睇定啲資料

兩個星期？你係指做SCNAMO assessment 咋？

就係貪佢抗拒

我屋企老人家本身都同你講既情況差唔多，我屋企人就同佢請個鐘點黎篤眼篤鼻

之後有次老人痴呆發神經入埋院，就呃佢話醫生要強制入老人院，然後又同佢講入老人院有單人房先迫到佢入

雖然咁做衰啲但係佢自己一個係屋企出事都唔知點算

大小二便不能自理既話
其實除左屋企人所有選擇都唔好
你請工人都遲早做到燥底
老人院成日要搞佢啲屎尿都一樣會

btw連登轉死性去到#67先叫人打科興

連登真係多細路
咁多人屌樓主
老人家啲硬頸脾氣唔係咁易搞
話無考慮老人家感受果啲，希望你父母老左果陣都係咁孝順

請工人會搞亂間屋？

你估老人院好平咩

班老人家會咁諗

咁又唔得，個樣又唔掂
送佢去深山自己了斷啦

先搵社工做評估
呢個老人家情況就咁聽應該係中度至嚴重程度缺損啦
即係排c&a / nursing home
津貼既nursing home位係再少d(睇邊區)
4-5年係基本盤
其次仲有唔同社區照顧, eg 上面有人提既day care centre
如果真係為長者好, 不如真係搵社工一齊plan啦好嘛, 喺呢度傾無結果架

ok, 你話你唔信社工的話, 你咪搵d自負盈虧方法囉(比錢就有), 樓上都有人教你請工人, 看護...etc

ps. 講個事實你聽, 晚期dementia既長者仲難搞, 所以現實係仲有大把方法

又有咩衝突呢
事實黎喎

當然亦可以選擇捐左去

有腦退化即係老人痴呆 連自己屋企人都信唔過 你叫佢擺個外人係度篤眼篤鼻

樓主都係問下有無解決方法，你同其他人就咁快衝出黎批判人地
事實上你都係係自己判官既角度出發，唔係真係睇緊老人家AND照顧者兩者既需要喎
再講，老人家感受要照顧，咁照顧者既需要/壓力，你覺得就唔使Take Care？你覺得你話佢地有壓力，頂唔順想搵方法解決，你就批評佢自私冷血，咁就即係合理？

人地有2個老人家
一個正常d

On9 自己都照顧自己唔掂 老人院有專業人士照顧 咁先對佢最好呀

一定入老人院啦
樓主咪聽上面班偽善撚講
換轉係佢地遇到咁既情況一定即踢入老人院
老人家行唔到又大小便失禁
至少請兩個工人照顧

快d入老人院=死快d=樓主好快有樓

老人家有冇其他關係好嘅親戚/熟人？
信唔過陌生人、咁請個熟人日頭過嚟幫吓手應該冇咁大反應掛？

戴老人用果啲尿片

第一時間諗到呢d應該係護士姐姐黎

大小二便啊
邊有咁抵得諗

屋企有老人家中左風情況同你差唔多，初初請左一個工人再加個日間私家看護，識人直頭請2個工人一個日頭，一個夜晚講真有邊個會想入老人院

搵醫務社工搞買位暫託 係私院一年最多可以住42日 62蚊一日
可以比老人家試下先
完左再睇下你想邊住私位邊排政府院 定係申請私院買位院費$1763一個月
定係請工人

如果你屋企老人極度無咁既意願，依個option應該直接了當，諗其他方法，入老人院本身就要適應，個段時間老人家會好撚炆，加上你話佢本身就極度唔想，都幾可肯定佢入到去，情況一定會極差，可能唔肯食野，不停反抗、咬人，最後比人五花大綁。 到下次你探佢，佢應該唔識比反應你、可能連野都講唔到、眼角濕濕。

樓豬望望呢個睇下幫唔幫到d手

第三個方法就減輕照顧者壓力
起碼確保佢夜晚有教好瞓 情緒健康
唔使下下失眠
同老人家傾吓 夜晚痾尿嘅話 第朝先換片得唔得
多幾個鐘唔會死

想得閒減輕下 搵長者社區中心
有啲叫陪診、看護服務
但都取替唔到日間護理中心嗰種

連登仔係咪個個都未讀完書？

樓主個case 根本好難係屋企照顧到，就算請工人都好難請到肯做嘅，希望樓主唔好浪費時間同啲低能仔嘈交

以前屋企人都係咁，另一個老人家照顧左幾年之後都係太辛苦要入老人院。老人院未必係等死架，都係睇設施同員工有幾用心。當年老人家住靈實，啲姐姐同設施都好好，同埋兩老有信仰，啲活動岩佢地。唔知依家要幾耐先有位，但可以考慮下呢間

認真答你，老人院唔差的，但係你要揀大機構，排隊起碼排六七年，排緊隊嗰陣可以帶啲老人家去長者日間護理做暫時寄托，你放工係要接返佢。
如果老人家真係唔肯去，佢地會派社工或者護士去你屋企做家訪，說服個老人家，如果都係說服唔到，就要你自己照顧返，冇得強逼。

有無野想問，我係做呢行
想問排老人院可以問我

我都想請到呢啲好嘢, 7000蚊一個月我都肯畀

以前屋企都有類似情況

搵咗醫務社工幫手先
排日間中心同老人院，乜都排定先，因為等好多年當後備方案，到時真係唔想去可以放棄排位。

有啲工人姐姐公司，係專搵喺菲律賓做過護士的姐姐㗎
貴double人工有多，但好處係佢預咗自己執大小二便呢啲工作。不過佢哋主要做照顧，只會做少量清潔、煮飯工作，家務可能要自己/屋企人負責返。
但因為請普通姐姐，除非加好多錢人工，否則可能做一陣就走。

嗰時我就係咁，起初請普通姐姐照顧，起初同佢講要換片、推輪椅都冇乜嘢，佢話以前喺台灣做過照顧老人家，但做咗大半年話要辭職。咁我哋提出加佢人工or請多個專業姐姐，佢都話要走。結果都係要送老人院幾個月，安排新姐姐嚟香港，結果喺老人院嗰陣情況慢慢差，新姐姐未到就走咗

喂大佬啊 頭一兩頁睇完佢嘅回覆，人哋講咗好幾個方法佢都ban 9都係話要送去老人院先係最好嘅方法
我咁樣講一句，你咪又係判官咁樣屌鳩我一野話我冷血
你又知我屋企冇長期病患者，冇老人家？
我咪話係假膠先係冷血囉，你屌鳩我咁樣即係合理呀？我唔想係到off topic同你喺度嘈，係咁先88

疫情探訪+行動不便+不能自理大小便都仲要老人家去老人院=送佢一程

擺得多過半年當你嬴

去大灣區

唔好傻 就算樓主自己都唔太想做 親戚點會想做

做緊老人院答你
無咩事唔好送老人家去老人院（特別係私院）

私院平平地都要6/7千一個月
建議你不如請工人姐姐好過

其實大把老人家呢D情況擺到好耐
利申做過幾年私院文員/會計既工

只能夠講我會為自己人生負責
唔想拖累下一代

"貴double人工有多"
即係大約幾多錢?

衰d講，老人家個感受可以有幾好？
當然唔係話要對佢差啦
考慮下自己就冷血，判官真易做

真呀 樓上果d無撚經歷過 一味話人喉住間屋

根據數據係一半捱唔過半年 捱得過通常都幾耐下

兒登應該要整個真實年齡分級制
有dpost淨係可以比30歲up入
班細路完全唔知情況不負責任咁9up

依家出入境限制 仲要係照顧老人家 有閪咁撚易請啊 成班係到講人想要間屋

科興 請

資助院舍
揾老人中心社工排隊
一般要幾年
但你肯要買位院舍又唔介意地點既話一個月都有位

私人院舍
無所謂津貼
但如果老人家合資格拎綜援可以幫佢申請綜援
最多一萬左右
咁你搵D一萬左右既私人院舍就夠比

樓上班傻閪叫人請工人，其實你地試過未，知唔知好難請工人去照顧七老八十，老人家周身病痛，知唔知照顧人嗰個幾辛苦。不過有孝心都係好嘅，希望你地老豆老母老左萬一周身病痛，自己照顧返。

排老人院需知：
1）申請人需經長期護理服務統一評估，中度至嚴重缺損，就咁睇你老人家都有機會中
2）要去搵同區的家庭服務中心/長者中心/醫務社工申請
3）同老人家講排老人院要等357 年，唔係一排就有，排到都有得簡唔要，咁作地會易受落d
4)長期護理服務唔係得老人院可以簡，重有綜合家居照顧服務（上門服務）/日間中心可以簡，咁同老人家講完又會好d
5) 一般老人家聰入老人院正常都係拒絕，但做評估話排住先，其實好多都肯做
6）做左評估先，因為重有好多社區照顧服務劵/院舍劵申請

執屎執尿呢part最應該留返比仔女/孫做，佢哎吔幫你地執到3歲，而家要你幫佢執返3年啫。難聽講句：佢仲擺得幾多年？有得比你幫佢執得到4年都當你贏

跟住個個連登仔掉低老豆老母爭住移民

唔係人人明
要請人照顧不能自理嘅老人家係好難的
大多人都唔肯做 肯做嘅質素亦非常參差
老人家如果唔合作亦會出現糾紛

不過樓主屋企仲有另一個正常健康嘅老人家情況比較好
可以請鐘點或工人打理屋企
由健康嘅老人家貼身照顧另一位有病嘅老人家

另外老人院其實有好多級數
由劍x嗰啲仆街去到十皮嘢好似resort 咁都有

我有老人家住緊兩皮左右嘅都住得幾開心同安心

日日嘈偷錢
照塞工人姐姐比老人家
因為佢地真係唔後生

做仔女嘅隔日/每星期探下老人家

我阿嫲入咗老人院兩個月
唔夠一個禮拜猛屌 話要返屋企
加上疫情，唔俾探佢。
所以 好！撚！慘！

大灣區/深圳啲養老院得唔得呀？
你得閒咪北上探佢

呢啲老人家好撚煩
成日覺得人地喉住佢個一蚊兩蚊

呢個case 點plan可以令到兩位老人家都舒服啲

樓上有人分享一邊排隊入老人院
一邊搵住日間護理院 幫手

除左設施之外
點睇一間老人院好唔好

有咩方法 最快安排到入老人院

收費大約幾多
津貼大約幾多

我自己婆婆最近走左, 走之前兩年都係住老人院
雖然老人院唔可以話好完美, (應該大部份都無可能完美,除非有錢人家照顧周到) 但係已經比自己照顧輕鬆好多啦
如果時間/能力唔許可真心住老人院佢同你都會舒服D, 最多屋企人去探密D,
當然入左去之後去唔去探又係後話

咁無理由辭左份工全職照顧既
請工人都好正路
就算日間中心，都要搵個人帶佢落去上車啦

㩒錯負評sor
其實咁既狀態要自己響屋企照顧真係好難
雖然叫「住響屋企」 但被照顧者生活質素會好差
同埋搞搞下通常辣低埋照顧佢果個

請工人可以令照顧佢果個無咁辛苦 但對生活質素改善不大
最好係快啲經醫院或社工申請老人院（公營/NGO ）
再退一步就物色一間好好既私營（但真係好少）
總之公營/NGO 果邊點都去排住隊先 見你情況緊急可能會快啲俾你上

"住緊兩皮左右"
唔該講邊間

好奇問一下點解老人院啲照顧者佢哋就唔辛苦?
你想講佢哋比較專業定相反?

一個月無可能啦
排得做得評估，再等結果都要預最快2-3個月
買位我有個案快既係9個月

So?你想講啲咩？

幾大年紀

請賓妹仲平過住老人院on9

睇果間院 買位有無人排緊既姐 我之前搞過幾個case 連埋評估 3個月內都買到位

仔女包剪揼

得架
肯排晒全港九既買位甚至一個月都唔使
當然仲要預時間評估就真

請人上門護理啦..
送咗入去老人院 都唔知幾時先有得探佢
同埋老人院真係唔好架...啲姐姐人手就係得咁多
大把老人家要湊 一定唔會一對一咁有心機照顧囉
你有錢送去老人院 不如用哩啲錢去請個姐姐返嚟照顧老人家仲好
先唔講公營嘅要排好耐隊
私營嘅又貴 仲要未必盡心盡力照顧

做慣做熟 同知道有咩要留意 有咩可以送去醫院

話就話老人院成日有咩都送去醫院
但都好過有事都唔知
自己搞可能會delay左病情etc

紅磡個堆買位長期有位
不過係正殯儀館隔離

真心你無錢無辦法

後生要返工，又無錢講工人

隔籬屋請左四個工人姐姐睇一個老人家

啲工人姐姐做到唔願走

1）最快就自己搵私院
院費幾拜至幾萬都有，服務價錢成正比
排政府資助位一定要做評估，建議搵家庭服務中心社工

2）津貼通常係指綜援，6000-7000，再加醫生睇下病人有咩需要加錢。

3）好唔好，睇家屬要乜野，獨立房？照顧人員態度？照顧護理？環境？等等，好多唔同。

四個
當年彬仔都係兩個

辭職拎綜援？

因為我屋企當年經歷過
所以先提議吓

全港九買位，有幾多個真係會咁簡
排評估，加結果都2-3個月
可以好快入既買位，狗也不屌
睇屋企人想點啦，搵下院舍劵重好

咁由佢等死，慢慢接受入老人院

四個
就算要執屎都可以傾好 我13你24佢56最後一個包禮拜日

仲要間屋可以住多4條友

個老人家認知點先
如果佢有認知問題咩都say no
其實好難說服佢

幾歲?

其實老人家唔想入去嘅原因係驚見唔到自己啲仔女
問心雖然口講話會成日去探佢但香港人每日都咁忙點抽到時間成日去探
對老人家嚟講陪伴係最重要雖然佢哋都知自己麻煩佢哋搞得掂都唔使你哋照顧，但忽略咗最重要嘅係佢哋其實知時日無多想係你身邊多啲

拿拿聲去申請左工人先
要快就搵本地完約
咁就唔洗隔離乜乜乜
幾急都唔好搵啲斷約嘅
斷約嗰啲通常都極品

啲老人家通常都會過抗拒陌生人
但到有人照顧扶出扶入
又乾淨整齊
佢地就知好
我阿嫲就係一個例子
依家工人姐姐同佢落公園蒲佢不知覺得幾威
同啲阿婆講 仔女出錢講個工人服侍佢

講到咩方法都冇 係得送佢去老人院咪比個方法佢

無人照顧佢幾日 佢好快頂唔順就會想入老人院

咁你帶返公司照顧囉

有認知 到時叫屋企人唔好講到佢個情況咁差就得
D評估友好撚hea架

多個options揀姐
又無錢又要急住入
係得呢個方法
院舍券都起碼半年

有時間院硬件好
但裡面D人唔好都係晒氣

你唔好攞細路仔嚟比, 細路係會一日一日咁長大, 會令人睇到希望, 但老人家只會一日一日咁衰落......

唔想送院舍、信唔過陌生人上門照顧、同住家人無人留得低
除咗可以拜托親戚熟人之外仲有咩提議？

咁樣類比合理咩？

好多連登仔女未試過有咁既情況就係咁屌9樓主
真係好撚on9

唔返工24小時照顧個老人家真係會好大壓力
除非你唔返工都有份好穩定既收入之餘
自己仲要孤家寡人先可以湊住佢

我返緊老人院見到呢d case 既老人家
一個護理員係會搞唔掂 起碼要兩個人先幫到佢轉身換片， 就算一個人做到，都會好粗魯咁整痛d老人家，每次見到我都好痛心。

自已無經驗去照顧初初真係會好大壓力，好多人都頂唔住要送老人院。

但如果樓主有錢既 我都係建議選私院
津院始終太多老人家，未必會好悉心咁照顧到你個老人家。

如果budget有限既就無辦法 ，都要排津院
但老人家都好容易會諗埋一邊唔開心

最後 比個收費表你參考下

希望樓豬第日都俾仔女丟去老人院
淨係過年先探一次

日日等死

呢個post好撚多道德高地 未出過社會中大學雞係度盲反

請工人又點 請左啦，真係講禁易咩
屋企窮，唔番工就請唔起工人
放工番到黎已經再無精力去面對
好大壓力借個位黎呻下

咪同啲人話full time mum好嘆一樣
成日喺屋企 大把時間瞓
叫佢地落手做下
半日就頂唔住啦

不過請菲傭 要比1間房佢住

ching有心辛苦晒

讀完中學未?

你咁講得肯定你無見識過不能自理既老人家

就算有熟人幫手
我覺得都要有工人姐姐善後
污糟左啲野要洗無理由係親戚熟人洗

成個post好似得你一個正常回覆

連登真係太多中學雞

其實care taker都好大壓力，希望樓主搵到緩衝方法。
2選1我會揀有照顧長者經驗工人先，寧願畀多少少錢。

睇定老人院無壞，始終想排政府資助既都需要一段時間。老人家身體一差，屋企既設備未必應付到。
老人家抗拒入住係正常，如果有入過老人院而又體驗唔差既朋友傾下，又或者帶佢去日間護理中心慢慢接觸。佢抗拒都係因為怕，怕入左無人理，又怕入左出唔返黎。
另外除左搵外傭，都可以經中介搵啲兼職日薪

市面真係有菲律賓護士執照ge姐姐

大概7，8000蚊一個月

講明主力照顧人，只會做輕量家務。

私家好少少嘅，有自己房間，計埋冷氣，尿片等雜費，，一定過$15000一個月。

我家人住過。

咪係囉成班駁唔到喺度發惡

希望你第日大個左嘅時候都體驗下要照顧老人家感受

要服侍大小便，唔係咁易請人。

真，特別樓主呢啲有高血壓，心率不正既老人家。

老人院啲人始終有好多經驗，一發覺老人有咩唔妥就會即call 白車。

我奶奶個阿媽住過廣蔭
好靚好好照顧
不過勁貴
阿太婆自己本身投資理財有道
自己比錢住左起碼七年
期間一路排政府位
最後近呢一兩年排到喇
好似喺沙田醫院定威爾斯嗰邊嘅

邊有得佢揀？
我夠想揀住豪宅 揸跑車咯
做人要睇餸食飯

唔係好明點解要分人去做唔同parts
定係講緊一個照顧者未必夠用、要兩個照顧者先夠？

咁樓主照顧啦

講到尾
問題係個老人家合唔合作
如果佢認知有問題
你好難當佢正常人咁分析解釋
就需要屋企人幫手做一D可能佢「唔鐘意」既決定

其次就係屋企人有無共識

就係

再唔係安樂死啦 樓主都唔想照顧

請問住老人院其實有咩唔好呢？除左無私人空間之外，飲食同清潔都有人照顧到
利申自己老左打算入

去過好多老人院 九成都差 仲要唔平 講緊都15k up 一個月
送得去都好撚折磨 仲要依依一年幾無得探

廣蔭
貴到pk

過來人分享
屋企啊爺啊嫲先後都入左老人院
本身屋企有請工人湊 再加啊媽無返工一齊湊
唔係一句請工人就解決所有問題
工人最多只可以幫輕下
但都搞唔掂 兩個行動唔掂 會失禁加腦退化加中風
有時睇唔住試過幾次跌倒入院
係好唔捨得的情況下都要送去老人院
正常家庭老人院質素係一定政府資助最好 人手最夠
但要排
私人好差次 要好睇你好唔好彩
我家兩種都住過
解決辦法係疫情前我屋企人日日都會探佢地
疫情後無得探 唯有係視像
同要覆診日 申請屋企人陪覆診 就可以見到面
無辦法
樓上果班一句話請工人就解決到 根本唔明照顧者困難

我個人認為
如果親戚熟人嘅存在係用黎安撫老人家心理
真係落手做嘅厭惡工作係工人姐姐
咁樣分工會好好多
長貧難顧 照顧老人家呢啲情況係好辛苦
幾親幾熟都咁話

結論：阿太婆真係好有錢

老人院其實有咩唔好呀？

絲打呢嘅分享就真係有用喇
一個人 不論熟人定工人姐姐
係不足以照顧一個有咁大需要嘅老人家

辛苦晒

有正職都必唔到幾千蚊出黎既食屎啦

多謝你 空手道大師父

啲姐姐惡過馬撚，私底下對啲老人家呼呼喝喝
動作又好粗魯，同埋成個氣氛就好似等死咁
特別宜家疫情無得探訪

你想格硬黎？

你點對你上一代
你他日會受番

無得搞架啦。 個老人家想見多d你地。唔想入老人院。 好多家庭都有呢個情況。
有錢嘅話就用錢解決。 無錢嘅話為有忍耐一下。 香港文化係咁 無計。

其實同住醫院差唔多

你真係care間屋
多過想搵個好方法照顧老人家

照顧緊中風阿婆路過
都幾肯定屌樓主既九成係未照顧過冇自理能力既老人家既on9

所以照顧老弱傷殘 係最辛苦
個照顧者 只會一直越做越灰
睇過一念無名就知

呢位ching唔好咁黑心
自己照顧唔到既就真係無得勉強
呢d錢真係唔慳得

你未見過樓主呢類既老人家你係唔會明白呢種感受

就算比你見到 你又試吓落手去體驗下 如果你真係可以頂得住壓力既 咁你就隨便地屌9樓主 我無意見

不過我睇死你 你湊左半日一定會投降

利申 ： 做左兩個月老人院

屌你老味
唔好淨係諗自己啦
老人家入到老人院會好撚抑鬱又易死
同埋都要尊重番佢選擇架嘛
不過
如果個老人家細個對自己好嘅
咪比佢選擇下請工人定入老人院
如果對樓豬唔好加廢老藍絲
就自便啦

請上門註冊護士

老人家夠講唔想入老人院
你又唔聽？

選擇性失聰失明？

我表弟係做呢啲上門護士
不過佢唔係RN只係EN
係經agent派case做嘅

好多請工人都係照顧呢啲啦
你可唔可以了解再先再9up

你自己收入幾多有數得計
請一個工人搞唔掂咪請兩個工人

你急住丟佢去老人院就無野要講啦
搵人贊同你就慳反

揀好嗰一成就得
只係要唔要排就睇彩數

探其實唔會無得探嘅
你上去帶佢出街就得

No no 樓主特別case 屬於高度照顧型
一般賓賓唔識湊好難搞

你老豆留層樓畀你，你咁撚樣對佢？

係愛啊

呢個係私院收費？

有冇關於申請津貼 既leaflet睇吓

屋企老人家一直有社工？跟開
大小二便不能自理
坐輪椅沖唔到涼
排政府排左好耐
近排有位可以入
但諗住呃佢入去

不過入到去預左佢會被人綁手綁腳
同埋有入無岀
都九十幾歲啦
老人家另一半都老照顧唔到佢
平時一收到電話小妹都請假仆過去
諗起自已咁又真係好不孝

唔係咩都可以判畀人做㗎。

樓主擺明想送人入老人院啦 你講完佢都唔會睇 見佢係咁強調另一位退休老人家就知咩事

其實差唔多錢

完全明白
喊出黎

霸你老尾咩

死撚左去囉咁

無津貼架
得綜援
綜援最高預一萬左右
老人家合資格申請綜援就得

你試下屋企有件再講啦 屌

其實唔係間間老人院都咁差
你俾得起錢咪得
港島區有間老人院六萬蚊一個月
服務好好
給你一個五星級的家添
咁你俾唔俾到
俾唔到又唔想照顧就唔好講咁多藉口
講到自己好似孝子咁
又唔想工人整亂間屋又盛

請咗工人先
老人家之後如果真係唔鍾意個工人
佢會自動話「寧願入老人院！」

利申真實例子

請工人，好過住老人院。

老人家通常都抗拒陌生人，但如果住過老人院後就會後悔點解當初唔搵工人。

個人經驗，10幾年前屋企兩位長輩開始自理唔到咁多，所以請左工人幫手。過左幾年後，身體再變差，醫生判斷一個工人唔夠同埋係屋企危險。

所以搵左間比較好既老人院，無咩臭味，我印象果陣要成萬6/7蚊一個月。

老實講，好多老人院質素都參差，一個護理員對N個老人家，所以整體黎講老人院真係最後選擇，同埋唔好以為老人院平得去邊，普遍環境唔好太差都要7/8千一個月。

將心比己，唔好求其搵間垃圾老人院，又臭又污糟又無人理俾屋企長者。

私院價錢同質素係成正比既
當然 你選劍x個d 既 咁就無計啦

我返我個間老人院 我人工成千蚊一日既
咁當然收費會貴d啦 但我地人手足夠會花多d時間陪下老人家玩 傾下偈會開心d

有好多津院舍唔預多d人 做野都唔停手 上氣唔接下氣咁 比著係你 你會唔會仲花時間陪老人家吹水啊

啱呀
想尊重老人家咪比選擇佢
而唔係咩都遷就佢

其實都無得揀
一定係工人試下先

照顧長者係好撚大壓力
但睇好多野 例如佢有冇認知障礙
能唔能夠搵外間 例如社畜醫生之類去傾
肯唔肯用尿片 之類
當然答案可以全部唔係
但我相信如果有些微理解力 總會可以傾到
問題係佢覺唔覺得嗰個係問題

你留個tg 出來啦 有津貼買位既
不過要搵社工幫手

追post呢到好似有社工幫你

如果你等唔切既 我pm你住私院先再排期

樓主一開始開宗明義標題寫清楚：「點丟屋企件老野去老人院」，咪無咁多人屌你囉
成個post係度討論點排老人院
話請工人就一味話老人家唔鍾意，請唔到人
排老人院夠麻煩啦，好既老人院夠難搵啦
根本樓主最主要既問題就係偽善，根本唔敢認自己心入面果個諗野，甚至可能連自己都呃埋

點解你要覺得佢地係個待解決既問題先

以前有個親戚
本身好地地
一俾人送入老人院老得勁快
幾年就過左身

唔想住老人院咪要請工人係屋企照顧
醫院見到好多工人都好錫啲老人家
當然都要睇大家相處好唔好
唔想住老人院唯有係咁
不過唔住老人院雖然屋企照顧麻煩但老人家會開心啲
講真有啲老人院根本唔係人住
都係嗰兩個字 善終 好重要 人老都要有尊嚴

第一眼就望到個約束衣

你諗下你依家想每個月去比錢老人院，
比老人家接受咩對待？

唔想屋企有陌生人既樓主
唔想屋企亂既樓主
想直接拋走個波既樓主

話時話 屋企有2個老人
你係想送走佢地2個，定要佢地2個分開？

其實我阿嫲都幾幸福
啲孫有護士、社工、pt
一站式幫佢搞掂左好多方面嘅問題
啲仔女又肯夾錢請工人
一星期都搵佢食下飯傾偈

諗住呃佢入去

入到去預左佢會被人綁手綁腳

你做得出？

排得既都係不能自理
雙線排啦 社署位又排 機構位（東華嗰啲）都排
邊個得先就要邊個
不過通常攪唔掂都叫你住住私院先

想問院舍係咪有資助，請姐姐就冇？

咪合理化自己既仆街行為

都要睇埋老人家合唔合作，有無認知問題
唔淨係體力，執屎執尿問題
如果佢有認知問題
可能搞到大家晚晚無得訓
精神壓力好大

請私家看護

我屋企之前有老人家都係咁
但如果老人家大小二便自理唔到你都唔好預期工人姐姐可以搞得掂
始終工人姐姐唔係專業易有家居意外
二黎長期厭惡性工作都未必做得長
我工人跟左我屋企10幾年最尾都忍唔住quit左
公家老人院要等幾年
我地果時係自己搵左間好既私人老人院住幾年再轉公家
但要成日探佢令佢覺得無俾你地掉低

屌你老味 識唔識㗎
一撚定係大部分私院垃圾過津院
兩邊都一定人手唔夠架啦
但私院真係無法無天
呀姐態度差你去投訴就灑走你
冇咩康樂活動可言（如果你比唔起錢）
對長者又粗暴 hea 開聲屌長者好麻煩
但如果津院 你排到既話就只需要二千幾銀
多數由社福機構營運
要跟SQS
一定有啲康樂活動同社工同物治職治之類
啲職員又會因為福利好啲唔想博炒而唔敢做太差

一句講曬
津院必完勝
除非你好有錢

認知障礙真係令照顧者好大心理壓力
唔係唔願意去照顧
而係照顧者都未必有充分嘅常識嘅面對

請工人加兄弟姐妹各人輪流照顧，係難架，係痛苦架
但個個都有責任出錢出力。
將心比己，到你年老瀨屎瀨尿不能自理果時，想點樣被照顧，
你依家咪咁樣照顧你父母。

見到好多工人姐姐照顧得，仲好過佢地D仔女。

早兩年我屋企都係類似情況，老人家中風下半身癱左，需要搵人餵食，處理大小二便同沖涼。

屋企個個都返工，無人照顧到佢，請左一個工人同一個日間看護先搞得佢掂。老人院我都睇過，但係好多環境都好差，最尾情願貴d請看護同工人照顧，o係屋企浴缸度裝左扶手同裝平安鐘。

之後個工人上左手就唔洗請看護，請多個工人姐姐幫手執頭執尾。所有洗費就我地d後生一人夾一份出。

呢d好難搵人做，得d年紀大難搵工o既姐姐肯做。

睇質素嘅 屋企人住緊嗰間環境同服務都好
佢都住得開心 不過唔平

唔好諗多咗, 仔女會移民唔理你

老實講，熟手外傭基本上一定唔會做，責任太大，呢d錢太難賺。 辭職照顧都唔係咁易，就算屋企人都係咁話。

我諗上面好多人都未試過，要每3個鐘幫老人家放尿，經常扶出扶入，換片，抺身，買餸煮野食，可以揀種類又唔多，老人家有病痛實有脾氣，又未必聽你講。日日如是，情況只會越來越差，唔會好轉，真係會身心疲累。唔係點解成日都有新聞，殺左要長期照顧親人既新聞。

言歸正轉，如果有錢，就請私家看護，唔夠錢，真係得番老人院呢個選項，當然你要抽時間去睇下佢，唔係擺低就算。最少老人家有人照顧，你又可以放心，發生意外既機會大減。

由頭到尾都唔係講緊入院舍有問題

係班仆街呃呃氹氹昆鳩個老人家既問題
入到去又唔開心
明明可以有第二啲方法解決
又嫌麻煩
唔想對著老人家
怕自己精神壓力大
十萬個原因
講到尾又味自私撚
認撚左佢啦
仲開口埋口為老人家好

約束衣呢 係要子女簽署同意之下先會比佢著既
社署有哂指引 你可以上去睇

用既原因係因為怕d老人家行動不便 好容易整親隻腳 佢地夜晚有時會訓教自己爬左落床 尤其有腦退化個d仲以為自己後生 落地隻腳一沒力就好易整親要入院 到時仲麻煩。

拿拿聲搵附近中心社工排隊先啦
入左隊多D服務support住好過無

咪係, 收得貴就代表好咩
私院出名無規管, 人手不足, 職員職系唔齊, 環境差(臭, 光線不足), 空間細
上面位人兄有心幫但唔好比錯誤資訊先得架

有時唔係移唔移民唔理
而係啲仔女都會老
我老豆+佢啲兄弟姐妹
人人都登六有多
個個都自己開始有長期病患
要覆診食藥咁
主要照顧者佢地就做唔到
就錢同埋輪流去同個老人家食飯傾偈、安排覆診就ok
有時啲覆診呀嗰啲都開始由孫輩接手
因為佢地都唔太明白醫生講咩

係 樓主咪係個子女

唔洗講到用途咁好聽，
好多阿姐都係嫌麻煩 你唔順佢意就要著約束衣

你睇下樓主咁黑心
會care咩

無很有錯 所以咪話 價格同質素成正比既
劍x個d就係例子啦

而家私院福利開始慢慢追得上津院啦
過多幾年 可能唔同講法呢

咁你想點
送佢入殯儀館囉

無得唔想

請佢打科興咪搞掂曬囉

私院都五花百門
又唔可以武斷一定係差既
不過最緊要既係班呀姐既態度人品
呢D津院私院都無得點規管

佢既case 佢想郁既能力都無
要約束衣把L咩

間屋本來就係佢

分政府資助同私人院舍
前者就二三千月一個月包食宿住
但排好鬼死耐無三四年都走唔甩
後者就有平有貴，七八千去到二三萬都有

院舍無任何津貼，唔駛資產審查，淨係睇老人家身體狀況過唔過到評估

老人家立場先行，邊識分析嘢

送啦

自己上網搵返方東昇 有集講老人院

請外傭，唔鍾意屋企多個人就請本地傭工，但可以話畀你聽貴好多倍，而冇咁好使好用。

樓主pin this

你咁講所有人都應該home school啦
教仔都外判
請賓賓直頭要死全家

邊個咁on9話私院一定好過津院
十萬個冇可能

分分鐘自己份人工都唔夠比

樓主case係行動不便
但郁到

大把屋企有問題啦
得你先有難關咩屌你

咁老人院係咪有熟人幫你搞阿

有msw唔問上黎問

俾得起一萬蚊一個月嗰D會好D嘅
去過二千幾蚊一個月嗰D
一入門口就濃郁尿味 燈光昏暗
負責人成個豬肉佬著住醫生袍咁嘅樣

老人院同赤柱無咩分別除左赤柱要自己勞動外

真係老到不能自理就真係自己了結算喇，廢時麻煩到人

短期請工人，長遠搵老人中心社工排政府老人院，靚嘅院要等幾年，過程中同老人家解釋屋企照顧唔嚟，等佢有心理準備，派位就入。

錢銀上申請綜援，過資產就申中請長者生活津貼。

唔一定既
你出到四萬以上實好得過架

幾千蚊請到個菲傭

樓主覺得老人院個個職員都係熟人，

msw 9成都hea你

而家新開個d唔同哂架啦

你新開社署會捉得比較嚴 有要求
唔會比你好似以前咁做壞哂規矩

反而以前舊時開個d通常隻眼開隻眼閉
有事出封warning latter算數

如果社署要釘死間舊時老人院既
佢又要重新arrange老人家去邊d院

正苦一貫既政策係少做少錯 唔做唔錯
所以佢地唔會捉自己蟲咁on99

老死病死計凶宅?

殘疾人士綜合家居照顧服務
幫手沖涼、護理、協助大小二便

幾時開始連登變咗咁敬老
成班人屌樓主
咁多位道德撚照顧過老人家未?
屎片換過未?邊換邊屙你見過未?換都算啦, 玩屎將D屎搽落個牆到你又見過未?
知唔知照顧者有幾大壓力?
認知障礙呀,大小二便失禁呀, 你唔返工24小時望住佢?
認知障礙嘅老友記連日頭夜晚都分唔到呀, 你放工返嚟諗住有得訓?咪玩啦, 佢凌晨3點起身叫醒你叫你食早餐都得呀你班孝子賢孫頂到3日再返嚟屌樓主自私啦我驚你3個鐘就頂唔順咋

多鳩餘做工人慘過返工小小錢都計

申請唔到綜援嘅話
可以睇下長者生活津貼/傷殘津貼

5000蚊個月
疫情期間請 成本3，4萬

屋企啱啱請完
仲有咩問題

2雞野應該有人做

唔好去老人院呀 好慘架 你都會後悔
請工人啦

樓主係工人都唔想請
想送走晒d老人家霸住間屋+ 廢事篤眼篤鼻

真係要靠樓主自己睇
聽過有啲私院住到個老人家生哂蝨又可以睇住啲米奇周圍走

唔會啦

繼續同老人家住係自己慘
送走老人家係老人家慘

點會後悔？

好睇人
分分鐘慘過老人院

雖然係
但點申請同煩唔煩佢一定熟
另外有能力嘅話
利申純鳩up

人地想送入老人院咁點解要請工人
請工人照顧個大小二便失禁嘅老人家唔易架

樓主一開始開宗明義標題寫清楚：「點丟屋企件老野去老人院」，咪無咁多人屌佢囉
成個post係度討論點排老人院
話請工人就一味話老人家唔鍾意，請唔到人
排老人院夠麻煩啦，好既老人院夠難搵啦
根本樓主最主要既問題就係偽善，根本唔敢認自己心入面果個諗法，甚至可能連自己都呃埋

呢樣真 好易出事
所以唔好搵d開得耐既

最好係搵d新開既

不過樓主真係要諗清楚
而家呢啲時勢唔係間間有得比你探
甚至出街都唔想佢出咁多
個老人家仲咁清醒
真係屈到抑鬱都似

點解個個覺得住老人院d姑娘一定係閪？
兩個工人都搞唔掂 但去到老人院反而好好照顧
係貴左些少 但d姑娘好有經驗

報紙賣得多嘛
而且醫院護士呀姐都西啦
何況老人院

工人姐姐唔係咁易請架 依家有錢都未必請到

你都係搵我算
廢事追po

講偽善點夠你地偽善呀
出面就講藍絲廢老抵撚死
呢到就講掉老人家入老人院好陰公
係香港呢個context老人家入老院好多時都係無辦法之中嘅辦法嚟
空間細, 壓力大, 配套又不足, 點怪得樓主?
想買贖罪劵唯有到時探多D, 唔係點呀?

睇邊間啦
有啲好雜嘜嘅私院真係好劣
但唔係間間都差到咁嘅

閪工人既比例絕對唔會少過護士
工人仲可以拍下羅友返家鄉
出事你都追究唔到

都係
但果D一萬樓下/月多數都唔掂

認真真係好講彩數
就算同一間院
大部份呀姐係ok
而咁啱管你間房既呀姐係西都唔出奇

哎唷
唔夠人講 又開始藍絲廢老東拉西扯

係
但好嘅都真心好好
感覺上佢好似比起屋企人更加關心個老人家

新開既
好可能係舊鋪有問題執笠
改名換姓再開新鋪個堆

叫老人家係屋企吽
同去老人院吽

都唔同概念啦

橋就我出錢就你袋？戇鳩

老人院又唔得。賓妹又唔得。 安樂死啦屌你

屋企裝cam啦屌

直接入棺咪得

岩。推去打科興。罪惡感無咁重

諗起前幾日嗰個無良僱主唔供mpf唔比遣散費，跟住炒人仲屈人係藍絲既post

真係錫個屋企人係應該請有照顧長期病患老人家經驗嘅姐姐/專業看護
樓主字裏行間都講咗想最平，所以先諗老人院，同埋想搵有資助既老人院

佢依d情況都係等死

你d fd
同你一樣咁賤

唔係要申請牌嘅咩？
可以話執就執 話換名就換名？

"係香港呢個context老人家入老院好多時都係無辦法之中嘅辦法嚟
空間細, 壓力大, 配套又不足, 點怪得樓主?"
咁你回應下囉
自己企係道德高地再屌樓主係偽善撚
屈到

up錯 唔係鬧你
sor9

咁都講得出。。。你想直接霸間屋咪出聲囉

瑞士安樂死

真
仲要而家工人供不應求，好多見要湊BB湊老人家就唔肯做
一係就做做下博炒
親戚前排想搵個正正常常又肯湊BB嘅都搵咗半年先搵到

坦白講 去得老人院等於係果度等死

咩香港d老人院唔係空間細, 壓力大, 配套又不足？

我講緊嗰個允行

睇彩數

我識2個老人家80up
急住請工人
都係3個月內搵到

搵香港現成的

我都係 reply錯人

灰色地帶

元朗有幾間都係咁
執左間舊
同位開新
老細換左人（都係舊鋪既人）
員工/隔居不變

其實反應大都係正常
9成半老人院都係床位貼床位
冇私人空間
護理態度差 當班院友狗咁
你話老人家仲行得走得既都還好
行動不便果班 全部都係訓床 等死
入面全部都行屍走肉咁
入到去訓一段時間 已經雙目無光 眼神死咁樣
如果樓主咁都諗住掉老野入去老人院都真係幾不孝
倒不如直接請個工人專責照顧仲好啦

講到尾你都係唔想自己搞想佢去老人院，咩方法都係其實你自己有答案

雖則都叫幫到手，但唔係個個間屋有位住多個人

你講得啱呀
掉老院係人之常情，但樓主呢樣又ban嗰樣又ban，唔似想解決問題只係想用最平嘅方法處理個老人家但同時又嫌三嫌四囉(陌生人乜乜柒柒)

得罪講句，呢啲情況就係揀照顧者受定個老人家受
老人家入老人院一定唔開心，冇得見屋企人，啲阿姐十個有9個係好粗魯，但唔送入老人院就照顧嗰班屋企人辛苦

要照顧老人家真係好辛苦，希望樓主最後搵到個兩全其美既方法

所以話窮人養兒防老根本on9 到個個有家庭當你人球咁踢
你有錢就個個爭住照顧你啦, 冇錢仲學人生咁多
實實在在留返d錢請工人請看護算啦

個個應付問題既能力一定要一樣？
咁人地幾億身家俾老豆老母
又可以屌你不孝？

我咁睇啦, 樓主應該係真係啱啱睇相關資料
連要幾錢嘅概念都未知
個個一開始都係咁架啦, 好快佢會知唔到佢揀架啦
我係睇唔過眼成班判官搶佔道德高地再屌返樓主偽善轉頭啫

係

請工人唔會貴過丟去一般老人院
只係屋企要多個床位

依家樓主係唔想曬依個空間
+ 想送走2個老人間 騰更加多空間比自己

好多係本身有d錢
幫左仔女上車 /結婚出錢
但到老左 個個仔女都唔肯照顧自己

你請嚟睇吓？ 而家啲菲傭幾難請知唔知？

見到小朋友 老人家又唔做，話做又鳩做等你補多個月雙糧俾佢走騎牛搵馬

利申屋企有兩個菲傭照顧老人家

唔通老老下會健康返咩

我家族2個老人家 80歲up
都係唔洗3個月請到工人
係香港請現成

同醫院D家屬問點解佢個屋企人入完醫院仲謝咗一樣
唔通越病越精神咩
唔差你都唔送佢入嚟啦

好睇老人家要咩程度嘅照顧
純粹扶出扶入推輪椅
落手換片沖涼
定係長時間睇住防走失防玩水

ps 係請印傭 識廣東話

唔明你做咩指定要菲傭照顧老人家？

btw 樓主小心有agent埋身，假設你衡量完想搵私院，你記街去多啲地方格價

樓主自己逐間打去問啦
唔使假手於人

打科興啦

呢啲case出double錢都未必有人肯做，肯做都九成求鳩其

科興

唔明樓主點解講極都唔肯請個工人
老人家話唔想姐 你係成年人你應該知咩先係對佢好
比起老人院請個工人老人家應該仲容易接受到
你咪試下同佢傾囉
就算傾唔掂都可以照請嫁 宜家佢仲有得簡咩

因為佢有老人痴呆
所以會對屋企人動粗更何況街外人
所以入到去基本唔洗諗一定會綁住佢
屋企請過工人比佢打走埋
因為我唔係同佢地老人家住唔知佢哋會有幾辛苦
所以呢件事我都唔太出聲
見到好多正義撚話唔送又不孝又剩
你可以試下對呢類老人家同住
病床無孝兒
我做唔岀啊老人家細個睇住我大又好錫我
但唔送佢入去佢另一半會比佢打死都似
試過推到佢另一半跌親入院
連登仔唔好口輕輕

咁希望你會多d探老人家

大小二便自己處理唔到 加 要坐輪椅
呢兩樣 入老人院係對大家最好既選擇
我阿婆當年仲加多個老人痴呆
對屋企人壓力好大負擔

但送左去老人院都唔代表你可以一野射曬比老人院

瀨一屎/尿係屋企一次就同佢玩泰拳一次，睇下佢仲入唔入老人院？

一日2000 至3000蚊，當你夜間同星期六日自己照顧番，都係4至6萬啫。

何不食肉糜

應該仲貴過請工人

真，仲要通常老人家都有一定程度嘅老退化，又認唔到人又成日發脾氣，有啲嚴重嘅可能連講野都唔識講，就算同老人家有幾親，你有心機照顧到一個星期你都唔會照顧到一個月

真正經歷過先知有幾痛苦，難聽少少講一句，去到呢個程度嘅老人家嘅性命有幾長，對你嘅折磨就有幾長

我朋友屋企都啱啱請完，好好彩請到個有照顧患病老人家經驗+人工唔算貴嘅工人（大約5300），2月中搵agent搞，三月中嚟到，但agent費幾錢我就無問。

「腦退化」，自膠

明顯答案係護理員頂住先啦

接受唔到就用住日間先

唔撚識就縮番入老母閪啦
沖出黎7

講完一大輪最好就係呢個comment
其實送入老院對大家都係好事
你唔洗對住佢D屎屎尿尿
見親佢都係開開心心咁帶D野食去見佢
而唔係見親嘅都係佢最核突最乞人憎嘅一樣
quality time比起日日見更加重要

迴光返照嗰下咪精神

要落地獄

你遲早都會有呢日

有，而家$6000 一個月咪有姐姐比你

你以為老人院好平?
樣樣嘢同你計

你咁叻叫你老母攞塊閪出來做比錢人請菲傭啦on鳩仔

呢個POST睇到香港人無野叻
誅心論同以己度人就最叻

介唔介意分享埋用幾錢請？

我驚7，8000 都未必咁易搵
因為海外要21日酒店，呢啲現成既一定知呢樣野加哂價反映落人工度

似樣嘅護老院都成皮嘢甚至唔只
請個賓妹平過護老院
仲可以煮飯洗衫上埋床

落你屋企最近嘅長者中心
搵個社工傾下先 你排院舍起碼3-5年
依段期間 睇下社工幫唔幫你諗個care plan
知你辛苦 但老人家咁抗拒照要佢去老人院
你之後都會好煩 偷走 唔乖 老人院又係會煩你
突然之間困一個人去未知又陌生嘅環境係人反應都大
依段時間同老人家做下心理建設
或者試下比佢去下日間中心先 試下啲類似setting
比老人家慢慢接受 明白有入老人院需要先
但樓主要諗 依家疫情老人院唔比探 入去又要隔離
依樣嘢最煩

係本身大部分工人都係冇能力做到照顧老人痴呆
你地屋企冇試過唔明 有時兩個人都唔夠力扶起個老人家去廁所 屋企設施都唔夠好

辭咗份工全職照顧得唔得？有冇兄弟姊妹一齊幫手？

老人家就係人
護老者就唔係人

講多少少朋友屋企近排嘅經歷，佢屋企有老人家一月時跌倒入醫院，老人跌親後行動不便+大小便要人處理+脾氣固執+要24小時用氧氣機。佢屋企人二月中搵agent請工人，有啲現成完約嘅工人揀，揀咗個有照顧患病老人家經驗嘅，搞好哂手續大約三月中就到我朋友屋企返工，暫時照顧得老人家好好，佢屋企人好放心。
雖然有工人幫手照顧，但事前功夫絕對唔輕率，裝修好間房買過張新床比工人（好好彩呢個工人唔介意同老人家同房），要添置好多設施，例如輪椅沖涼椅學行架大小氧氣機等等，呢度都要預使一筆錢。
我唔知老人院情況係點，但老人家一聽到要去老人院就會覺得你地拋棄佢，當然唔肯去啦！我有另一位朋友屋企人情況差到工人都搞唔掂（要抽痰洗傷口），佢搵咗間老人院比佢屋企人，環境都ok，不過就無得探訪，有資助下每月要自己比大約7000。

6000算平啦
有啲大咬到要8000+獨立房間+唔要照顧小朋友老人家，請佢返嚟放狗傾電話

見到班人講野真心痴線
好老實 你地一個星期有無返去探老人家一次
健健康康既老人家大把後生都無時間陪佢啦
更何況要執屎執尿 仲要返工
你想像下返完工私人時間都要幫手執屎執尿
講返工人先 連正常唔洗湊病人既工人都好難請
請到個正常既肯做既已經好難
識人齋湊小朋友既都差唔多搵左兩年先搵到
講真樓主叫好好 起碼有諗辦法解決
真心要你地執屎執尿 你地又制唔制
最憎人淨係識ban人 但又唔諗下有無其他有建設性既solution
Ban人好易嫁炸 但有代替方案先難嘛

伸手黨就收皮啦

我都唔係好記得喇，嗰時係屋企人搵
好似$7000-$14000都有，因為佢會視乎老人家照顧程度而定。使唔使每日洗傷口、用鼻胃喉、尿喉，係咪嚴重傷殘之類

唔明點解一聽到老人院就咩都唔理屌咗先
我屋企有四個長者，一個請姐姐，一個喺老人院，另外兩個就算請姐姐都趕走人
喺老人院嗰個健康keep到，仲幾精神，個院舍喺船灣，院舍環境比屋企仲好，啲員工又勁好人

拒絕請姐姐嘅長者行又行唔到，成日跌親，見到好心痛，但又可以點呢？係咪quit咗份工24小時喺隔離至唔駛畀人批評？

咁你辭咗份工幫佢執屎尿

因為屌人不孝好簡單，仲有道德光環添
入嚟屌樓主=功德generator
儲夠功德第時可以上天堂

去到後期D人係到鳩屌樓主態度唔好, 話字裡行間睇到佢係一個大仆街喎
對住佢地得啖笑啦

要搞屎尿應該冇人做

樓主請看護啦

算啦 佢地唔明個種苦況

屌人個d 試下去老人院返一日
親身感受下

其實好多comment 睇就知唔熟請工人又唔熟老人院更加未照顧過老人家
純粹自己幻想
工人=平靚正
老人院=虐待、坐監
無錢=辭工自己照顧

冇得揀唔打，是中国人就打fourhing

要執屎執尿喎 6000蚊咁平

有人用同BB換片嚟類比添呀大佬

同埋好多野屋企都冇咁嘅設備
以前我屋企有老人家有腦退化症 冇自己活動能力 如果要沖涼 要身個人抱起佢去沖 至少兩個幫手先安全 一星期先沖到兩次 最後有皮膚問題 之後送佢去老人院 至少隔日沖一次 成個人乾淨好多
同埋要睇醫生覆診 佢地有自己車隊接送 自己住嘅話有時book 唔到傷健的士就好麻煩
不過送去老人院都要密d探 果陣日日同屋企人輪住餵佢食兩餐飯 d姐姐餵得hea 見老人家唔食就算 又唔理佢地會唔會比風吹親

我屋企都有行動不便老人家 而且唔係佢最錫果家 佢最錫果家係知道佢行動不便後消失左冇再上水
而家一家照顧老人家 老人家脾氣唔好 唔止覺得我地執屎執尿係應份 更覺得點做都冇佢心肝寶貝講一句咁好 人地咩都唔做就有光環
再好既孝子遇到呢種情況 都會磨滅意志

I know that feel bro

連登太多小朋友，佢哋太幸福冇經歷過
又要顧老人家感受，又要顧住經濟情況，政府又唔係多支援。搵好私家老人院、工人姐姐嗰啲都好煩，其實壓力真係好大。
就算真係quit工自己湊，做照顧者都好辛苦...真係困住喺度，行開半秒都驚老人家跌倒/出事，唔係想像中咁容易...

無可能用bb嚟比較啦
bb你可以輕易抱起佢換片，但成人分分鐘重過你，你的唔起佢好難換到，幫成人換片抹pat pat嘅感覺點會同幫bb仔一樣

班孝子turn得郁佢老豆當佢嬴啦
仲未計呀伯可能會同你鬥力

唔洗比地方佢住唔洗比嘢佢食？
剩計人工？

對孝子嚟講佢屋企人就係人, 工人就唔係人訓地下得啦

其實工人虐待老人家嘅新聞真係日日有
幾生修到先會請到個真心對老人家好嘅工人

唔知你想要有幾建設性嘅意見
根本你自己心知得兩個方法
一係老人院一係請工人
你都係想大家俾多啲理據你送佢去老人院姐

食可以比伙食費解決
住咪碌架床囉

孝子又唔想自己照顧
老既又唔化
仲有咩計

冇追post 如果性格唔好 封建藍屍 建議送老人院

帶佢打科興

答你
老人院去私家 仲要貴果隻 唔係排政府買位包你後悔
不過老人家 請人返嚟照顧 陪吓佢多啲啦 如果關係好 以前錫自己 拎錢去請人返嚟照顧啦

呢個OK

咪扯開話題啦

依家大家屌樓主係屌緊佢本身想直接丟老人家去老人院，
但上黎扮晒野問老人家唔想去老人院有咩其他方法，
有人建議佢請工人，
佢答老人家唔鐘意屋企有陌生人

本身識個婆婆自己一個住6百尺
好人好姐行得走得
個孫結婚又買唔起樓
趕咗佢去老人院霸咗間屋

香港夠有人月入500kup啦
係唔係普遍？

你睇下樓主d回應先啦

其實請到好工人好難

你係樓主d fd, 定無追過post就鳩up丫

明明我細個幾靚仔
點解愈大愈柒

老實講 老人院好多都仲差

樓主type

覆錯

老人院虐老不是新聞吧
你返火星啦

依家大家屌樓主係屌緊佢本身想直接丟老人家去老人院，
但上黎扮晒野問老人家唔想去老人院有咩其他方法，
有人建議佢請工人，
佢答老人家唔鐘意屋企有陌生人

你先至係聽到老人院就咩都唔理屌咗先既人

連老人院貴過賓妹都唔知既廢物沖出黎把撚咩
番屋企叫你老母煮飯啦小學雞

你都係想人建議你送老人家去打科興啫

老人院都唔係免費比人住啦

老人家幾重bb幾重
知唔知老人家懵嗰啲會同你鬥力

一句講到尾
老人家行得走得食得嘅
多啲陪佢地食野行街睇大戲
唔好到左佢地乜都做唔到先黎
咁樣太遲啦
希望各位巴打家中嘅廢老健健康康
有幾多年就食多幾多年
唔好下巴輕輕做離地撚
無人會知照顧佢地有幾辛苦
亦都無人想掟佢地入老人院
預左有入無岀架啦

樓主我好明白你感受，曾經聽啲人話唔想送人去老人院我都會覺得扮晒嘢，到而家設身處地發生係我身上先明白送老人院係最後嘅方法。鬧你嗰啲一定冇經歷過嗰種辛苦，如果留喺度自己照顧佢嘅話最後只會攬住一齊死

我咪話咗6000算平囉，而家嘅趨勢就係大咬，啲姐姐知哂行情，變咗係佢揀你唔係你揀佢，所以如果而家有個收6000肯幫你照顧行動不便嘅長期病患老人家係叫執到

問題係樓主個老人家唔想對住外人

你個果算好
我果個連平安鐘都抗拒
電話講野又講到一舊舊
次次都返返下工趕返屋企call白車出入醫院激撚到我死

人地個老人家咩情況詳情你都唔知
講過乜你又唔知
一味係度鳩up
家家有本難念的經
人地上黎問你唔鐘意咪唔好答
你屌多佢兩句對件事有幫助？
係咪每件事上到連登都要變成互屌同狙擊

分享下自己經驗
婆婆有腦退化十年 一直都行得走得
4年前請左個工人陪佢落街行下傾下計
工人超級好 婆婆半夜起身屙幾次尿 一係我起身睇住 一係工人睇住
但婆婆上年12月嘔血入醫院之後身體開始差 又失禁
我自己都親手幫婆婆清潔過好多次
到2月果陣婆婆突然行唔到 屋企無設備
迫於無奈送左婆婆去老人院 南昌街好貴果間 但真係好靚 靚到我阿媽都話想住
一開始我都喊到痴線 覺得係自己照顧得婆婆唔好所以先要搞到佢入老人院
但老人院啲staff好好 隔幾日就有姑娘打黎update婆婆狀況 婆婆唔肯食野又會用自己錢買零食試下佢中意食啲咩
做physio又拍片 又可以隨時facetime
總算放心左少少

講咁耐其實我想講
你俾多啲錢揀間好嘅老人院一定好過請工人照顧
工人一定無老人院啲staff咁專業
咁當然唔係送左入老人院就咩都唔理

久病床前無孝子呀
係冷血嘅話直接唔理佢等佢比啲屎尿浸幾日之後瓜咗算啦

我屋企上年請菲傭
等左5個月
計晒酒店隔離14日機票agent fee
成本3，4萬

人工4700

，

照顧老人家方面
親戚2個家庭分別請左現成印傭照顧老人家，識基本廣東話，
我只知其中一個人工係5000。

老人家病起上黎
輕則鬧人，重則打人玩屎玩尿
你個bb最好係有咁癲

我同你一樣經歷
其實入老人院係最後解決方法黎，唯有搵間好少少afford得既比佢

鳩up既係你
大家追住既係樓主既內文加回應黎屌

你唔睇前文後理就係度吠

好明白你有樓主我俾佢搞到就快死啦

放養囉 大小二便搞唔掂好快皮膚潰爛 細菌入血 免疫力變差 3個月內你應該可以收返層樓 再搵人大清洗 一定平過晒你諗果啲老人院請工人之類 仲有白金收

樓主既回應
你睇得出佢幾逼於無奈地要選擇送老人家去老人院

唔覺6000算平 只覺你9吹

有無名 參考下
見好多間都係燈都唔開多盞 又唔開冷氣

瞓廳都得啦 冇房撚俾佢

係咪要每月三萬蚊

小學雞反去溫書啦

了解下行情先出嚟話人鳩吹啦
我直頭睇過agent send嚟嘅工人資料，簡介一欄寫明自己想做乜唔想做乜，要求都列明哂！你請全新無經驗嘅唔知頭唔知路咪唔識行情囉，喺香港做緊嗰啲全部知而家係會咬，佢地知哂行情，原價基本上無人肯做，爭在係大咬定小咬咋！

我嗰個老人家會尖叫捉人有攻擊性，要坐輪椅，中過風同人溝通唔到係咪應該冇老人院會收

小朋友躝返老母閪連字唔撚識打
瞓廳有撚問題先？

請工人

請2個工人 一個工人你搞唔掂 識個人個老豆同你既屋企人差唔多 你請一個 個工人好既佢就會自己走 唔好既你屋企人應該都會俾人虐待

成日話工人
請一個工人仲要包機票酒店隔離費果d
人工就成日都話要加
同埋而家d工人大家都爭得好緊要
個工人一個唔該頂唔順走左
重新請一個分分鐘要幾皮野
仲要工人星期日都要放假
至少星期日一定要親自照顧佢
我同事果個行動不便
唔肯著尿片
成日話要去廁所
一個鐘去兩次
你話煩唔煩

兒登真係兒登

睇到d人搏命屌樓主就知養兒防老真係世界級

我諗呢個已經唔止入老人院咁簡單，有攻擊性+日嘈夜嘈分分鐘有錢都無老人院肯收佢。

去打四哥針囉

所以話唔好生仔，老咗都係掉你去老人院

我都覺得根本冇老人院會收佢，屋企亦都冇位請工人，終於明白新聞點解成日都會個仔拉埋個老母一齊自殺

我老母未夠60歲 腦退化得好快
仲係行動自如 但唔識沖涼換衫
同埋成日要離家出走 要長期有人睇實佢 因為佢認唔到路
開始脾氣暴躁
我放假幫手 老豆就退休照顧佢 但都開始搞唔掂

醫生叫我地諗定請工人定老人院
因為屋企都細，又擔心老人院虐待佢
想問吓大家意見

連登仔：藍就帶佢打科興加去老人院
黃就家有一老如有一寶

認真，影響到生活真係要認真諗諗佢
一個辛苦好過全家辛苦

經濟方面如何？
上面有啲巴打提到類似療養院之類，環境好好但價錢好貴，呢啲唔知肯唔肯收？

同佢講一係去地獄

菲傭平成倍，問題係你試過親就知根本無工人肯做

聽講老人院好似政府好過私營
你係咪都排左先 就算到時本身已經入左一間私家 都可以揀轉唔轉

巴打
要照顧多病痛, 行動不便既屋企人
聽到都覺得唔容易

仲係好清醒既就真係得屋企人唔做野去照顧依條路行

呢啲情況最壞係送入院
但醫院環境係相當差

頂著呀巴打

老人家咁差都應該有定期覆診，到時覆診可以問吓轉介啲醫護社工俾你去安排院舍或者最基本上門服務

你呢啲case 除非你大富大貴可以請個姑娘睇著佢之外，如果唔係都冇乜可能喺屋企照顧到，依家搞到你有情緖困擾又同屋企人關係轉差，再加埋影響工作，遲早實會出事

照顧者壓力都係決定入唔入院舍嘅一個考慮因素，兩害取其輕一定係交俾專業人士照顧好過你死攬著喺屋企然後攬炒哂全家

去到最絕望就係打三條九話個老人家行為失常有攻擊性，送咗入院再同醫生姑娘講到有幾慘得咁慘，睇吓可唔可以盡快轉去啲比較好嘅院舍住，但真係最後一步，正正常常邊個想踢個老人家去院舍吖

睇到好驚
擔心自己第日老左都要咁樣麻煩到屋企人
自己又辛苦 又見到屋企人為左自己咁辛苦
希望果時我可以自己選擇安樂死

認真講下自己意見，分析下各個優劣

工人
我見過既工人質素普遍都唔差，當然樓主都要問清楚，interview問多d，問多少少佢點睇老人家之類既價值觀問題，問下佢同之前僱主點相處，如果可以聯絡到上一手僱主就更好
做好少少監察就ok，俾多d信心，對工人好d，俾多d讚賞欣賞，工人做到開心，先會照顧得用心，成個照顧系統先穩定
而家請工人預返幾個月啦，我諗唔使擔心好難請人，樓主呢種case請工人都算普遍，溝通好工作範圍就ok

社區照顧
現時既社會服務都有好多支援樓主親人呢類想留係家居生活既人士，例如「綜合家居照顧服務」、「改善家居及社區照顧服務」、「嚴重殘疾人士家居照顧服務」，呢d服務可以上門照顧，但缺點係做唔到全天候照顧，可能一星期若干次數既運動／沖涼／餐膳支援，其他既照顧就要家人或工人做返

「日間護理中心」就可以俾到日間照顧，通常可以來回接送，但夜晚都要你地照顧返

老人院
俾得起錢，幾萬蚊一個月既話，質素都應該幾好
如果無咁多錢，就可以考慮下排津院，津院要跟SQS，都唔會好差，同埋排左先都無壞，排到佢果陣如果唔想入，可以凍結左先既
最後選擇先係私院啦，入唔入到一間好既，都幾講運氣既

我諗如果唔想入老人院，可能可以諗下請工人既，再加埋家居照顧服務。你可以試下去長者鄰舍中心／地區中心，或者去綜合家庭服務中心問多d意見

同埋我覺得你都要同家人多d溝通傾下，我唔想用妥協之類既字眼，但佢都要清楚你地照顧者既處境／難處，同埋一齊探索下點既決定對佢本人及照顧者兩個party黎講，先係最好既選擇

愈貴價嘅愈唔會收啲奇難雜症
尤其有攻擊性嘅 劍x都未必收

等如私院一有麻煩就會踢你去公立
行得走得嗰啲就非常歡迎你留院上賓招待

唔好入明愛個d
D院長係社工做
仆街到一個地步只可以講虐老

我屋企個工人都係
之前都照顧過老人家
請到一個好嘅真係三生有幸

帶佢打科興？

你最後講個方法算係冇辦法中既辦法

你都戇鳩，請工人仲平撚過入老人院

其實個個人都係咁，都冇得好驚啦

感謝長文分享

咪on9
老人家十個有九個會邊換邊對住你郁手郁腳

呃佢

香港人成日覺得啲工人家貧
出嗰少少錢就可以叫人做乜都得

其實好多地方嘅華人有請工人習慣
開放外傭政策之後
由加拿大到新加坡 好多唔止出到價
工時規管 最重要係有空間
唔駛好似香港咁瞓鞋盒瞓廳 有啲仲要瞓廁所

競爭之下
有質素嗰批首選都唔會係香港
依家要搵到啱嘅工人 佢又肯留低長做 真係好講彩數

父母年輕時仆心仆命養大你地，等父母老+不便就扔去老人院

如果轉換角色，你係父母，你仔女咁做，你會點諗？好撚心酸😔

既然有兩位老人家
不如問下另一位老人家既意見？
如果兩個人我覺得請工人姐姐好啲
叫做減輕到另一位既負擔

仲有呢個時勢入老人院
你想探都探唔到佢
個政府應該短期內都唔會放寬

仆街廢老mode:憑我本事中出 點解要負責

d工人一聽到要照顧老人家就9成走，如果係男人係9成9走

未到呢個年齡既人真係以為搵工人易

為仔女，為自己，

我會選擇安樂死

護理員>工人姐姐
前者時薪過百

真係想老人家好就唔好掉佢去老人院
真係好慘

松xx軒
你可以打去查詢下 安排site visit
不過有心理準備真係貴 冷氣、電費包哂
咁當然有其他雜費 例如尿片果啲

唔心酸
當年我瀨屎瀨尿，個size都係茶樓暖水壺咁大，單手都得
啲老人家起碼都同正常人size差唔多，試吓單手舞俾我睇，唔個個都有隻俾啲掙扎嘅手

你俾得起錢就一定有人收嘅
但有攻擊性就可能要住單人房先得

唔止
入場費係三萬 未計其他雜費例如尿片、奶粉

十月懷胎，又忍受順產或開刀既痛，仲要bb時期，24小時一腳踢，幼稚園又要教又要養，好撚辛苦架

個老人家有冇老人科/精神科呀 食下鎮定/瞓教藥個類會好啲

睇字都覺得辛苦呀
當年屌閪就唔好屌埋件副產品出嚟啦

樓主話工人姐姐會搞亂佢屋企所以唔請得喎

搵保健員(health worker）/護理員上門幫手照顧

每日七小時左右，平過請菲傭

網上有好多中介公司，例如環宇，活力國際，evercare..

我做依行，你想知更多資訊可以ig問我（按“起底”）

有無了解過老人家係咩原因唔想住院舍？
佢expect嘅院舍生活係點樣？
佢知道除左院舍之外，佢仲有咩選擇？
如果無老人家consent, 社工都唔會幫佢申請院舍的

作為照顧者真係好辛苦
特別係啲腦退化長者成日有失控行為

真係 老人家同照顧者 大家都辛苦
老人家本身已經長期病患，機能上大不如前
長遠落去心理 情緒上都會好負面

照顧者又有自己難處
金錢，照顧經驗，工作，等等
總無可能 全職24小時照顧一個人
而且眼見老人家一日比一日嚴重
自己又無能為力，可以做嘅都做哂
除非你有驚為天人既正能量
如果唔係有一日你都會變得好負面

我覺得排政府院舍係必須
係排緊期間 就去日間護理中心
咁樣老人家又得到專業照顧
又唔洗長住老人院 好似坐監咁
又可以習慣下老人院嘅感覺

照顧者又可以比自己回一回氣
可以集中精力照顧好晚上時段

算係一個雙贏嘅選擇

除左請工人，仲可以請本地護理員/保健員上門照顧

如果你仲有餘力可以照顧到老人家，其實建議送去日間暫託服務中心，夜晚接佢返屋企食飯

始終無論係工人（要搵位俾佢住）定老人院（直情期間老人院成日都唔開放外探），壞處總是無法忽略

佢以為請工人唔會請著啲閪人同所有老人院都虐待老人家

唔知佢覺唔覺得其他人照顧佢好辛苦
如果佢聽話d大家會舒服d

去德國

Dllm。樓樓樓。

做醫護就會明樓主點解咁諗
另一個老又行動不便
一個老又要高度照顧
請工人真係最好手段
但將心比己 同一份人工無人會想打份辛苦d 既
所以高人工d 請

深有同感
屋企就係有個行動不便嘅老人家請工人照顧 （一個人住）
之前一直請唔到長期嘅就請啲計日薪嘅 最後條友收尾個日偷咗我屋企人啲值錢衣物走
後來搞勁耐先請到一個 計埋冇得放假要補水 一個月六千左右
但係工作就求求其其咁 老人家半夜要去廁所 扶都冇比心機去扶搞到佢仆親 仲會俾說話佢聽
老人家成日唔開心 打電話嗔俾工人鬧 去探佢佢直情喊出黎
次次都好重罪疚感但真係唔得閒成日去探佢（單程兩個鐘）

一同佢講不如去住老人院就會話你哋都唔要我不如死咗佢好過

人哋比較梗老人院同工人喎
跟你咁講都係一對一舒服㗎

你有病就睇精神科啦

樓主真正意思係，仲有咩方法迫佢去老人院

佢呢啲case要搵啲有讀過入門看護課程嘅工人姐姐照顧
又要俾食住
好撚貴

哩樣又唔得個樣又唔得 自己照顧囉
想人點答你？

老人院都可以揀俾佢夜晚返屋企訓，或者隔日就搵人接佢返屋企住
不過可能樓主會覺得明明俾咗錢，但有3分1至一半時間接佢返屋企會唔抵

真，其實好視符你個老人家要人照顧到咩地步

如果係要24小時貼身照顧仲要有時夜晚無啦啦會起身個隻真係工人都未必頂得住，未計日常家頭細務

你搵唔搵到人都成問題

但係同上面巴打們講嘅一樣，你唔好期望老人院待遇會好過請工人，洗唔洗我搬番十幾年前啲新聞出嚟

如果係你，你想唔想住老人院？請工人先，最少比個過程同心理準備佢，比工人照顧佢先，最少試過呢個方法行唔行得通，唔需要立即諗老人院

問黎都多鳩餘
呢個問題同問人有咩方法迫人投林鄭一樣，邊有得迫，痴撚線

根本就係
人地老人家講明唔去
佢仲問人有無補貼 點申請老人院

老老實實如果係我寧願去住老人院都唔想煩到人
反正係咪最後都會死

照顧bb仔
細粒 輕 照顧到 3歲已識行識走
就算抱都好輕
老人家大份
普通成年人體力 要抱起佢係輪椅轉移係好難
仲未計老人家可能比較肥
個陣阿姨就係咁樣照顧阿婆 搞到腰骨出哂事

久病床前無孝子

真係要睇吓老人家個身體狀況去到邊，幾年前我屋企人仲識行識食嘢時都好易請、係成日重重覆覆啲嘢煩少少。啲日子都易過。但呢幾年飲食、步行、大小二便都有問題時就冇咁易請

利申屋企人用菲律賓姐姐用咗四十年、老人家95都嚟緊了

識唔識講廣東話都冇所謂、問題係一樣咁難請

而家現成請到嘅好多時都有問題

呃雙糧啦、借貸啦、呃同鄉錢啦、甚至放假出去做雞做到大肚都見過

PS. 而家屋企兩個工人對老人家好好、真係好彩

大小二便 不能自理
已經唔到佢話事
唔想入老人院就自己執返D屎屎尿尿

腦退化唔知可唔可以去日間中心呢
如果可以，請姐姐喺屋企做家務煮飯、幫手沖涼，又可以幫吓眼
日頭申請去日間中心，可以見吓其他人冇咁悶，又唔使擔心，爸爸又可以有啲自己時間放鬆吓休息，到夜晚接媽咪放學之後，先主力由屋企人照顧返

但日間中心都排好耐隊㗎，可以問吓社工幫手

加油呀你哋，嗰時我爸爸又係退休做照顧者take care媽媽，結果捱到免疫系統病...所以有需要真係要搵幫手

可能我鬼仔
可能我屋企人都鬼仔
佢哋真係唔會好似你咁傳統咁諗野
我阿公都識講 久病床頭無父子

唔通要麻煩自己仔女
Sorry我養大啲仔女唔係為咗老來有依有靠
亦唔係為咗成為佢哋負累
我阿公都唔會好似你咁諗野
佢都識同啲仔女講 久病床頭無父子
可能我幾代都無呢啲傳統思維啦

好似計
就算唔計 都要知會
你點知下一手點諗

得罪講句你做孫既諗咁多上兩代既野會唔會有啲無謂？

你呢啲人就真係唔好生
累死自己仔女

唔好送入老人院啦。請個工人照顧佢。

如果冇位訓，咪你自己搬出去住先囉。起碼俾老人家覺得你地唔係拋棄佢先。好慘架入老人院

有咩問題 你話遠房親戚就話姐 同自己有關既直系親屬諗番上兩代唔過份丫下嘛 更加唔好講係自己屋企既老人家

買個AI機械人當工人姐姐

有時諗太多累左自己
當然如果你話有能力既咁無問題啦
可能我自己幾代都比較無咁多呢啲傳統觀念

同傳統觀念有咩關係
講緊同一屋簷下既老人家喎 你貓貓狗狗相處得耐都有感情啦
關傳統觀念咩事 照你意思即係乜都唔理盡左力就算由得佢死咁?

講到自己咁叻， 你父母中左老人痴呆自己一個照顧

我依家屋企就係有一個老人痴呆既呀婆
唔好講到個個都好似你依種垃圾咁冷血 唔敢講係我獨力照顧
因為係無可能既事黎

咁你收皮啦

點解要收皮 解釋下?定係你覺得要有資格話其他人考慮自己屋企人需要唔番工24小時睇住個老人家? 細蚊仔

咁多人插樓主

大家有無扶過老人？
唔易架
重你幫佢翻身抺屎尿，沖涼

姐姐見你要照顧老人架
好多唔做架
你估加人工就做？

話請工人果啲連燈仔係咪未戒奶 本身要搵照顧老人家已經好難 仲要不能自理 有埋武肺 請人難上加難 老老實實 無人想入老人院 但樓主問得出應該已經諗過晒 況且老人院服務一定好過自己照顧 同老人家傾下個情況 希望老人家明白屋企人唔係唔要佢 入老人院絕對好過自己揍 對照顧者對老人院都係好事

寧願湊B

x2

唔係冷血
係理性 唔通影響到自己都要頂？
唔合理架嘛成件事
都係個句你有能力既另計

其實講到尾都係錢，如果係人生最後一段路，睇你肯洗幾多錢

你個名比左答案

最近睇咗套The Father
建議樓主睇睇

屎尿都自理唔到戈住老人院啦

最後一段路可以成十幾二十年

以一個中過風＋老人癡呆嘅90歲老人家嚟計
通常會有以下問題：

1）大小便不能自理，講緊嘅係會坐喺度睇睇下電視突然瀨
然後你同佢著尿片佢會嫌唔舒服係咁嘈
2）情緒有問題，會半夜突然起身大叫/喊
會打工人會周圍鬧屋企人，平日講嘢24小時開鬧交mode因為自我控制能力已經所餘無幾
3）唔認得屋企人，你一埋去就問你係邊個
見到工人問佢係邊個，唔信任何人，覺得會畀人偷嘢畀人打
4）食嘢有問題，要食流質，但又揀飲擇食唔肯食，有時唔認得人就唔肯畀人餵
自己食唔到，一餐飯可以餵2粒鐘
5）行動不便，就咁由企變坐都要人幫，每次要去廁所/返房都會大叫
但情緒唔好又唔想人幫又唔信人，有時要同佢鬥力，兩個人夾住佢先得
6）唔記得自己做咗乜冇做乜
唔肯食藥唔肯睇醫生唔肯打針唔肯覆診

以上只係最普通
未計有啲呀公會摸工人，有啲要插胃袋屎袋胃喉各樣更加麻煩嘅嘢

嗰陣我呀婆80零歲中風＋老人痴呆
舊年103歲先走

會唔會係驚你送左佢去老人院之後以後都無得再見你？

我都見過一間喺數碼港附近
成幢都老人院嚟，有埋physio 醫生 護士嗰啲
啲老人家可以獨立一間房一個沖涼房
啲嬸嬸一至二對一咁照顧
平日有活動畀啲老人家玩，有common area識下朋友

十年前見過都坐底三四萬蚊一個月
入面啲老人家全部都有返咁上下家底好多都好斯文

今夕送入老人院
他朝君體也相同

連登仔：辭工全職照顧老人家囉

btw呢啲case，工人聽到都唔會幫你做

係㗎，當你身體轉差，醫療情況複雜，需要人長期照顧時，入老人院係惟一選擇

安樂死或自行安樂死好重要

最後請咗2個工人，另外租屋畀佢地，住我其中一個親戚附近
講真我媽全家7兄弟姐妹咁啱本身都有少少疊水先做到
我呢啲咁獨生嘅，冇可能做到

追晒post
講工人唔得
入老人院唔好
得番打科興呢條路
猝死，原來都係一種幸褔

btw計落成本
工人$5000x2
租屋2房村屋$13000一個月
3個人伙食雜費$8000(慳到盡)
唔計足23年喇，當佢10年
即係[($5000x2)+$8000+$13000] x12x10
$372萬
未計通漲加租

你個名+你覆嘅嘢
大概都知你心地係點
佢都做過你父母嘅父母
你會唔會咁對你自己雙親？

請個工人然後裝cam囉做乜柒咁多藉口

咩區兩房村屋要13000個月
我屋企租成幢村屋分層租畀人都係二萬頭
究竟係我屋企人畀人呃定你哋畀人呃

你係覺得太平定太貴？

西貢嗰邊，唔太清楚實則邊個位

兩房村屋13000太貴啦
你哋成幢租？
一層最多咪一萬樓下 新裝都幫唔到幾多
你依個價可以租市區啲舊屋苑私樓啦

估唔到打科興都係一條出路
btw 有巴打講左， 安樂死真係好重要
如果我老左又有咁多病痛， 我都寧願自己安樂死，留係度辛苦自己下一代為乜，自己幻想下係香港地要湊一個有病痛既老人真係好撚辛苦。

不過我應該唔會有下一代，都係ff 下

真心, 老人院死快D

以我所知係差唔多價，因為唔係好入嗰啲位，要就返我嗰個住附近嘅親戚
西貢應該唔同位唔同價喎？
點都好，我只係想列返出嚟成本要幾高
就算一萬蚊租，10年都要過3百萬

我都係咁話
年過75左右真係中咗風有cancer都唔好醫我算

唔係我諗得多唔多嘅問題
都話我上一輩大多數已經6 70 退哂休
變成請工人d錢其實有部分都係我哋孫輩出
仲有我父輩佢哋請工人又好咩都好 唔識上網 要我幫手去搵去問
之前試過一個禮拜叫幾次白車 出院又要屋企人接
唔通打到電話黎求救/嗔又唔聽咩

講真我都唔係叫超級上心 可能幾個月先出到去一次探佢陪佢傾一兩個鐘
我就係而家仲後生想要多d自己時間
但一方面聽到工人會烚佢（佢獨居冇人監管）又覺得佢隨時走 又驚自己到時子卻養而親不在

負擔到就請工人啦，去老人院好折墜架

如果個老人家有一層自住物業
係唔係無得申請任何資助？

其實老人家想安樂死但唔敢講 ，做子孫既唔好下下要人講出口至識做先得架

同佢講，打科興同去老人院二選一

賣左層物業，最少都有400萬。
去間超好既私院，當你4萬一個月
都夠佢100個月，有8年應該夠晒。

老人家好古怪
話係祖屋 唔賣得

夠話唔去老人院，但你又想推佢去？
老人院唔去得
請工人唔請得
賣層樓唔賣得
想問有乜野得？

試下問逆按揭，層樓值錢都套到三幾百萬出黎，當然你又會話唔得
去打多幾針科興。得架啦。

咩資助先
津貼老人院就劃一收二千零蚊，李嘉誠去住都係收呢個價
請工人就不嬲無資助
私家老人院都係無資助，最多只係幫佢申請綜援幫輕下
如果有物業就未必合資格拎綜援lu